看破手腳 - 蔣芸

全文

看破手腳 - 蔣芸

大律師公會也開炮了！

一字一句讀專家學者講國安法的文章，好好用心讀，至於那些擦鞋叫好趨炎附勢的打手文棍及御用文人早已不說人話，。。。。。。。。。。，為了看得見的利益，昧着良心去歌功頌德，若真無知也還罷了，清醒着麻醉自己，說那些連自己也不相信的話，午夜夢迴，如何面對自己？

美學家、作家、畫家的本家蔣勳教人要好好凝視鏡中的自己，此中有真意，包括反省審視批判自己，奈何有些人根本缺少一面鏡子。學者陳文敏嚴正清晰的指出香港國安法的制定，以這種方式在法治與法理方面的欠缺並列出五大理由。。。。。。。。。。另一位學者沈旭暉也指出其實這國安法並不突然，且是將它提升到回歸二十三年後的第二次回歸。

如果真是這樣，那麼正如一次賭局，上桌的人耍賴皮的輸打贏要，輸的那次不算，要重新再開局；規則是你訂的，局是你開的，之前的規則都不算數，有這樣的賭盤嗎？黑社會氹人入局，呃人錢財也有個底綫，這算什麼？

是大律師也是我一向敬佩的吳靄儀更指出。。。。。。。。。。相信多少也令人明白此法一立，失去的是什麼？

左丁山更講白了，且用大眾能解的俚語指出此法就是「洗頭艇合法化」，中國公安可以在光天化日之下上門拉人返大陸。再多的塗脂抹粉曲曲折折的硬強拗，都被權威之士、專家、學者看破手腳。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com